\section{Einführung}
\txqt{Gibt es Grenzen für die Leistungsfähigkeit von Computern? Werden neue Computergeneartionen die geistigen Leistungen des Menschen übertreffen? Ist eine künstliche Intelligenz möglich, notwendig, zweckmäßig? Sind Menschen in einer Computergesteuerten Produktionsanlage überflüssig?}\footfullcite[5]{liebscher_geist_1989}\\
Dies sind einige Fragen, die \textsc{Heinz Liebscher} in seinen Überlegungen zur künstlichen Intelligenz stellt. Beinahe 30 Jahre später beeinflussen scheinbar intelligente Computer unser Leben. Algorithmen bewerten die Kreditwürdigkeit von Personen, steuern Fahrzeuge autonom durch den Verkehr und liefern Vorschläge für Produkte beim online Einkauf. Nie zuvor haben Maschinen einen so großen Einfluss und waren dabei so unsichtbar.\\
Dies als Anlas genommen, widmen wir uns in vorliegender Arbeit, einer Betrachtung der	bisherigen Entwicklung, auf dem Gebiet der künstlichen Intelligenz und dem damit untrennbar verwobenen Thematik des Lernens von Maschinen, wagen dabei eine Zukunftsprognose und erläutern die Bedeutung im Bezug auf die Gesellschaft. Nötig dafür ist ebenfalls eine Intensive Auseinandersetzung mit der Methodik der künstlichen Intelligenz und des maschinellen Lernens.